留學澳洲遭強姦 中國女被同學勸啞忍 學校園內，每5人當中5%更曾被性侵

不少人視澳洲為留學首選，卻忽略當地性暴力問題。有傳媒最近訪問多名曾在澳洲遭性侵的留學生。當中一名19歲中國女留學生透露，她曾在大學宿舍被澳洲男子性侵，並遭其他留學生提醒報警或會被校方視為「麻煩製造者」，甚至被遞解出境，慨嘆當地法律未有保障留學生。

中國留學生廖姓女稱曾在坎培拉澳洲國立大學宿命內，遭澳洲男子強姦。（Al Jazeera紀錄片「Australia: Rape on Campus」截圖）

在最近的調查紀錄片《澳洲校園強姦》（Australia: Rape on Campus）中，半島電視台（Al Jazeera）隨人權委員會跟進澳洲多名曾被性侵犯和騷擾的留學生，發現澳洲「安全和陽光」的學習環境正受到威脅，多名女留學生認為性侵問題橫行大學校園，亦坦言這個國家的飲酒文化和性開放令她們驚訝。

其中，19歲中國留學生廖姓（音譯Leu）女生，在坎培拉澳洲國立大學（ANU）主修生物及社會學，她透露早年曾在房內被一名澳洲男生強姦。事發當晚，她被該名男子尾隨入房，起初對方只要求坐一會或喝一杯，詎料突然將她強壓在床上性侵，對方不理其尖叫與拒絕，一邊性侵一邊說：「我會得到我想要的」。事後她的留學生同學勸其不要報警，以免遭校方標籤為「麻煩製造者」被驅逐離境，無法完成學位。
廖姓女最終不堪啞忍報警處理，卻因當地一名女警的說話，不敢再追究下去。女警雖指「這絕對不是你的錯」，卻明言「下次只要小心一點就好」，令其質疑當地法律只是保障澳洲人。廖女一直將此事隱瞞父母，並形容這是一件羞恥的事，因為父母花錢送她越洋留學，結果自己遭人強姦。她希望有人可以告訴留學生該如何處理這種事情。

人權委員會（Human Rights Commission）去年向3萬名澳洲留學生進行調查，發現2016年大學校園內，每5人便有一人曾遭性騷擾，當中5%更曾被性侵。報告顯示，受害留學生不知道可以向誰求助，甚至感到難於啟齒。

支那式陰道

留係中國最好

身為中國人應該唔會抗拒呢種文化喎, 受害者投訴/報警=搞事=要被處分/判有罪

why要去澳洲

同英國一9樣
聽英國留學朋友講果d風化case真係聽到痴線

支那人留返係中國啦，去澳洲做咩

支那閪

好人好者去乜澳洲死汉奸死不足惜

澳洲係全球每年最多強姦華人女性既國家,情況慬次於英國

解決提出問題嘅人啦
解決問題嚟托咩

中國人好地地去咩外國留學？
不過講真澳洲人都係低等人種

用得%前面就唔應該跟每x
因為%本身就=每x就有y%
x唔理點變，個y應該都唔變

乜撚野叫每5人有5%

我係英國讀足8年書都冇聽過

我都想問

我都講到一舊舊

用得%前面就唔應該跟每x
因為%本身就=每x就有y%
x唔理點變，個y%應該都唔變

you and your fd's face

勞資糾紛？

岩丫
唔好過去做二等公民
留返係中國讀咪好羅

每5個人入面有1/4個俾人性侵

google translate error

係 1/20 定 1/4???

點解咁唔愛國, 要去澳洲讀書?

每5個人入面有1/20個俾人性侵??